﻿ТРУДОВОЙ ДОГОВОР № [НомерДок]													
													
[ТДЧисло] [ТДМесяцГод]								[нвГород]					
													
        [ОрганизацияНаименованиеПолное], именуемое далее «Работодатель» в лице [РуководительДолжностьВРодительномПадеже] [НадписьОП] [РуководительФИОПолныеВРодительномПадеже], [ДействующийРаботодатель] на основании [Приказ], именуемое   в   дальнейшем  «Общество»,  с  одной  стороны и													
[СотрудникФИОПолные]													
фамилия, имя, отчество													
[ИменуемыйРаботник] в дальнейшем «Работник», с другой стороны заключили трудовой договор о нижеследующем:													
													
1. Предмет договора													
        1.1. По настоящему трудовому договору Работник обязуется  выполнять обязанности													
по профессии (должности)				ДолжностьНаименование									
				полное наименование профессии (должности)									
Подразделение													
наименование структурного подразделения организации													
        1.2. Трудовой договор заключается:													
        1.2.1.		[СрочностьТрудовогоДоговора]											
	"неопределенный срок, определенный срок (обязательно указать причины заключения на определенный срок), время   выполнения 
определенной работы (выбрать необходимое)"												
        1.2.2. Трудовой договор является договором по							ВидЗанятости						
									основной работе, совместительству (выбрать необходимое)				
        1.2.3. Работнику [ИспытательныйСрок] испытание при приеме на работу в целях проверки его соответствия поручаемой работе. [ИспытательныйСрокСтрокой]													
        Критериями успешного прохождения испытания является полное, качественное и своевременное выполнение Работником трудовой функции, предусмотренной настоящим трудовым договором и должностной инструкцией, приказов (распоряжений) Работодателя, распоряжений непосредственного руководителя, действующих в организации локальных нормативных актов и требований к работе, трудовой дисциплины, положений охраны труда и техники безопасности.													
       1.2.4. Место работы:				  [АдресМестоРаботы]									
       1.2.5. Дата начала работы:				 [ДатаНачалаТД]									
       1.2.6. Дата окончания работы: [ДатаОкончанияТД]  (в случае заключения трудового договора на определенный срок)													
2.	Права и обязанности работника													
        2.1.	Работник имеет право на:													
        2.1.1.	Предоставление ему работы, обусловленной настоящим трудовым договором, рабочее место, соответствующее государственным нормативным требованиям охраны труда.													
        2.1.2.	Полную достоверную информацию об условиях труда и требованиях охраны труда на рабочем   месте.													
        2.1.3.	Профессиональную подготовку, переподготовку и повышение своей квалификации в порядке, установленном Трудовым кодексом РФ, иными федеральными законами.													
"        2.1.4.	Отдых, обеспечиваемый установлением соответствующей закону продолжительности рабочего времени, предоставлением еженедельных выходных дней, 
нерабочих праздничных дней, оплачиваемых ежегодных отпусков"													
        2.1.5.	Возмещение вреда, причиненного работнику в связи с исполнением им трудовых обязанностей.													
        2.1.6.	Своевременную и в полном объеме выплату заработной платы.													
        2.1.7.	Обязательное социальное страхование в случаях, предусмотренных федеральными законами													
        2.1.8.	Защиту своих трудовых прав, свобод и законных интересов всеми не запрещёнными аконом способами.													
        2.1.9.	Защиту и сохранность персональных данных.													
        2.2. Работник обязан:													
        2.2.1.	Добросовестно исполнять свои трудовые обязанности, возложенные на него трудовым договором, выполнять приказы, правила и инструкции, другие локальные нормативные акты Работодателя.													
        2.2.2.	Выполнять распоряжения Работодателя и непосредственного руководителя в полном объеме и в установленные сроки.													
        2.2.3.	По служебному заданию Работодателя выезжать в служебные командировки.													
        2.2.4.	Соблюдать дисциплину труда, установленный режим и график работы.													
        2.2.5.	Выполнять установленные нормы труда.													
        2.2.6.	Соблюдать требования по охране труда, технике безопасности.													
        2.2.7.	Бережно относиться к имуществу Работодателя.													
        2.2.8.	Не разглашать коммерческую тайну, ставшую ему известной в связи с выполнением должностных обязанностей.													
        2.2.9. Возвратить при прекращении трудовых отношений все документы, созданные в процессе выполнения трудовых обязанностей, а также материально-технические ценности, переданные ему Работодателем для выполнения трудовых обязанностей.													
        2.2.10.	В трёхдневный срок представлять Работодателю информацию об изменении персональных данных.													
3.	Права и обязанности работодателя													
        3.1.	Работодатель имеет право:													
        3.1.1.	Требовать от Работника исполнения им трудовых обязанностей и бережного отношения к имуществу работодателя (в т.ч. к имуществу третьих лиц, находящемуся у Работодателя, если Работодатель несет ответственность за сохранность этого имущества), соблюдения локальных нормативных актов Работодателя.													
        3.1.2.	Оценивать качество работы Работника, контролировать выполнение работы по срокам, объёмам.													
        3.1.3.	Поощрять работника за добросовестный эффективный труд.													
        3.1.4.	Привлекать Работника к дисциплинарной и материальной ответственности в порядке, установленном Правилами внутреннего трудового распорядка, настоящим договором и действующим законодательством.													
        3.2.	Работодатель обязан:													
        3.2.1.	Соблюдать законы и иные нормативные правовые акты, локальные нормативные акты, условия трудового договора.													
        3.2.2.	Организовать труд Работника, создать условия для безопасного и эффективного труда, своевременно выплачивать обусловленную трудовым договором заработную плату.													
        3.2.3.	Обеспечивать безопасность труда и условия работы, отвечающие требованиям охраны труда.													
        3.2.4.	Обеспечивать Работника оборудованием, технической документацией и иными средствами, необходимыми для исполнения им трудовых обязанностей.													
        3.2.5.	Осуществлять обязательное социальное страхование работников в порядке, установленном федеральными законами.													
4.	Режим  труда  и  отдыха													
        4.1.	Работнику устанавливается режим рабочего времени в соответствии с Вариантом [НомерВарианта]													
 (указывается один из вариантов, предложенных ниже):													
Вариант 1.													
        Работнику устанавливается					ДлинаНедели1		дневная рабочая неделя  с			КоличествоВыходных1	ТекстВыходных1		
        Выходные дни:				Выходные1									
        Продолжительность ежедневной работы составляет								ДлинаДня1	ТекстЧасов1				
        Время начала работы - ____ часов.													
        Время окончания работы - ____ часов.													
        Время перерывов в работе - _____________ .													
Вариант 2.													
        Работнику устанавливается режим гибкого рабочего времени, при котором начало, окончание и продолжительность  рабочего дня  определяются  согласного графику рабочего времени.													
Вариант 3.													
        Работнику устанавливается режим неполного рабочего времени:  [ВидНеполногоВремени]													
													
        Работнику устанавливается					ДлинаНедели3		дневная рабочая неделя  с			КоличествоВыходных3	ТекстВыходных3		
        Выходные дни:				Выходные3									
        Продолжительность ежедневной работы составляет								ДлинаДня3	ТекстЧасов3				
        Время начала работы - ____ часов.													
        Время окончания работы - ____ часов.													
        Время перерывов в работе - _____________ .													
													
        4.2.	На предприятии установлен суммированный учет рабочего времени с учетным периодом равным 1 (одному) календарному году. Работодатель обеспечивает отработку Работником суммарного количества рабочих часов в течение учетного периода в соответствии с Трудовым кодексом РФ.													
        4.3.	Работнику предоставляются выходные дни (еженедельный непрерывный отдых), продолжительностью не менее 42 часов в неделю.													
"        4.4.	Ежегодный основной оплачиваемый отпуск продолжительностью 28 календарных дней за первый год работы предоставляется не ранее, чем по истечении шести месяцев со дня 
заключения настоящего договора. По соглашению сторон такой отпуск Работнику может быть 
предоставлен и до истечения указанного срока."													
       4.5. Работнику предоставляется ежегодный дополнительный оплачиваемый отпуск продолжительностью [ДнейДопОтпуска] [СтрДнейДопОтпуска] за работу в местности с особыми климатическими условиями.													
(указать основания: за работу с вредными и (или) опасными условиями труда, в районах Крайнего Севера, в местностях, приравненных к районам Крайнего Севера, другое)													
        4.6.	Ежегодный оплачиваемый отпуск за второй и последующие годы работы может предоставляться в любое время рабочего года в соответствии с очередностью предоставления ежегодных оплачиваемых отпусков согласно Графику отпусков, утвержденному в организации.													
        4.7.	С согласия Работодателя Работнику по его письменному заявлению может быть предоставлен отпуск без сохранения заработной платы, если это не отразится на нормальном ходе  работы соответствующего структурного подразделения организации. Продолжительность отпуска без сохранения заработной платы определяется по соглашению сторон настоящего договора.													
        4.8.	Работодатель вправе привлекать Работника к работе в выходные и нерабочие праздничные дни, а также к сверхурочной работе в порядке и на условиях, установленных трудовым законодательством.													
"        4.9.	Условия труда:
Трудовая деятельность работника осуществляется в условиях, определенных результатами проведенной специальной оценки условий труда и соответствует классу 2, при котором на сотрудника воздействуют вредные и (или) опасные производственные факторы, уровни воздействия которых не превышают уровни, установленные нормативами условий труда, а измененное функциональное состояние организма работника восстанавливается во время регламентированного отдыха или к началу следующего рабочего дня (смены).
         Работнику в целях выявления заболеваний, состояний, являющихся медицинскими противопоказаниями для осуществления трудовой функции по договору, связанной с воздействием вредных и (или) опасных производственных факторов, а также своевременного выявления заболеваний, начальных форм профессиональных заболеваний полагается прохождение предварительных и периодических медицинских осмотров (обследований) работников за счет работодателя.
          Работнику в целях защиты от воздействия вредных и опасных условий труда, а также при наличии факторов загрязнения полагаются к выдаче средства индивидуальной защиты, а также смывающие и обезвреживающие средства."													
5. Оплата труда													
        5.1. За выполнение обязанностей по должности, предусмотренной в п.1.1 настоящего договора, Работнику устанавливается:													
        -  [ТекстОкладТариф] в размере [СуммаЗП] в [ТекстМесяцЧас] в соответствии со штатным расписанием [НазваниеОрганизацииСокращенное].													
        - районный коэффициент [ПроцентРайонногоКоэффициента] % от заработной платы – [СуммаРайонногоКоэффициента]													
        - ДВ надбавка в размере [ПроцентСевернойНадбавки]% от заработной платы – [СуммаСевернойНадбавки] [ТекстДоплатыЗаНочныеЧасы]													
        - Стимулирующие и компенсационные выплаты, размер и условия выплаты которых определены действующим у Работодателя Положением об оплате труда													
        5.2.	Размер заработной платы может быть пересмотрен по соглашению сторон. Новые условия договора оформляются в письменной форме, подписываются сторонами и являются  неотъемлемой частью настоящего договора.													
"        5.3.	Работодатель осуществляет все обязательные платежи в соответствующие 
внебюджетные фонды Российской Федерации"													
        5.4.	Заработная плата выплачивается Работнику два раза в месяц [ДатаВыплатыЗП] и [ДатаВыплатыАванса] числа													
        5.5.	Заработная плата выплачивается Работнику в кассе Работодателя или на банковскую  карту Работника.													
        5.6.	Работодатель обязан возмещать Работнику  обоснованные расходы на деловые поездки, служебные командировки и иную работу, осуществляемую в РФ и за её пределами.													
6.	Ответственность сторон													
        6.1.	В случае ненадлежащего исполнения или неисполнения обязательств по настоящему      договору стороны несут дисциплинарную, материальную, административную и уголовную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации.													
7.	Конфиденциальность													
        7.1.	Работник обязуется:													
        7.1.1.	соблюдать режим коммерческой тайны, установленный у работодателя в  соответствии с локальными нормативными актами, определяющими порядок защиты коммерческой тайны, перечень сведений, относящихся к коммерческой тайне;													
        7.1.2.	не разглашать информацию, составляющую коммерческую тайну, которая будет ему доверена или станет известна в ходе выполнения трудовой функции, а также не использовать эту информацию в личных целях в течение всего срока действия режима коммерческой тайны, в том числе после прекращения действия трудового договора;													
        7.1.3.	не передавать третьим лицам и не раскрывать публично сведения, составляющие коммерческую тайну работодателя, без предварительного согласия непосредственного руководителя;													
        7.1.4.	сохранять информацию, составляющую коммерческую тайну организаций - контрагентов работодателя;													
        7.1.5.	выполнять требования всех локальных нормативных актов работодателя по обеспечению сохранности коммерческой тайны;													
        7.1.6.	использовать информацию, составляющую коммерческую тайну работодателя, исключительно в целях выполнения трудовой функции в соответствии с настоящим трудовым договором;													
        7.1.7.	возместить причиненные работодателю убытки, если работник виновен в разглашении информации, составляющей коммерческую тайну и ставшей ему известной в связи с исполнением им трудовых обязанностей;													
        7.1.8.	в случае попытки посторонних (третьих) лиц получить сведения к конфиденциальной информации, немедленно сообщать об этом своему руководителю и руководителю подразделения службы безопасности;													
        7.1.9.	при увольнении сдать уполномоченному лицу все носители, содержащие коммерческую тайну работодателя (документы, чертежи, рукописи, магнитные носители, видео- и фотоматериалы, изделия и т.д.), которые находились в распоряжении работника в связи с выполнением им должностных обязанностей. Не оставлять себе копий этой информации.													
        7.2.	Работодатель обязан:													
        7.2.1.	ознакомить под расписку работника с перечнем информации, составляющей коммерческую тайну;													
        7.2.2.	ознакомить под расписку работника с установленным работодателем режимом коммерческой тайны и с мерами ответственности за его нарушение													
        7.2.3.	создать работнику необходимые условия для соблюдения им установленного работодателем режима коммерческой тайны.													
        7.3.	Работодатель вправе потребовать возмещения убытков, причиненных ему разглашением информации, составляющей коммерческую тайну, от Работника, получившего доступ к этой информации в связи с исполнением трудовых обязанностей, но прекратившего трудовые отношения с работодателем.													
        7.4.	Работник разрешает Работодателю производить контроль использования им технических средств обработки и передачи информации в соответствии с Регламентом, утвержденным Работодателем, и с которым он ознакомлен(а).													
        7.5.	Работник подтверждает, что не имеет никаких обязательств перед какими-либо физическими или юридическими лицами, которые входят в противоречие с настоящим Договором или которые ограничивают его трудовую деятельность в соответствии с настоящим Договором.													
        7.6.	Работодатель обязуется до начала выполнения должностных обязанностей Работником довести до его сведения соответствующие положения документов по защите сведений о конфиденциальной информации, составляющую коммерческую тайну, разглашение которых может нанести ущерб интересам Работодателя и нарушить данный Договор.													
"        7.7.	Незаконное разглашение коммерческой тайны влечет за собой для Работника, его допустившего, дисциплинарную, гражданско-правовую, административную или уголовную 
тветственность в соответствии с законодательством РФ."													
8.	Заключительные положения													
        8.1.	В случае возникновения спора между сторонами все вопросы подлежат урегулированию путём переговоров. Если спор не может быть урегулирован таким образом, он подлежит разрешению в порядке, предусмотренном действующим законодательством Российской Федерации.													
        8.2.	Условия трудового договора могут быть изменены только по соглашению сторон и в порядке, определенном Трудовым кодексом РФ.													
        8.3.	Настоящий договор может быть расторгнут по основаниям, предусмотренным ТК РФ.													
        8.4.  Настоящий договор составлен в двух экземплярах: один  - для Работника, второй – для Работодателя, при этом оба экземпляра имеют равную юридическую силу													
9.	Реквизиты и подписи сторон:													
													
													
РАБОТОДАТЕЛЬ									РАБОТНИК				
[НазваниеОрганизацииСокращенное][ОбособленноеПодразделение]									[СотрудникФИОПолные]				
Фактический адрес:  [ОрганизацияАдресФактический]									Адрес: [АдресРегистрации]				
ОГРН: [ОГРН]									[ДокументВид]: серия [ДокументСерия] № [ДокументНомер], выдан [ДокументДатаВыдачи], [ДокументКемВыдан], № подр. [ДокументКодПодразделения]				
ИНН [ИНН]/ КПП [КПП]													
Р/сч. № [РасчетныйСчет]													
БИК: [БИК]													
Банк: [НаименованиеБанка]													
													
													
	РуководительДолжность							Работник					
													
	подпись							подпись					
	РуководительФИОПолные							СотрудникФИОПолные					
													
													
													
Один экземпляр трудового договора получен на руки.													
«____» ___________________ 20     г.                    _________________ (_______________________)													
С локально нормативными актами ознакомлен (а) __________________________________													



													
        4.1.	Работнику устанавливается режим работы с предоставлением выходных по скользящему графику и ненормированный рабочий день. В связи с работой в режиме ненормированного рабочего дня, Работнику  ежегодно предоставляется дополнительный оплачиваемый отпуск в размере [КолДнейОтпускаЗаНенормированность]													
        4.2.	Работодатель обеспечивает отработку Работником суммарного количества рабочих часов в течение учетного периода в соответствии с Трудовым кодексом РФ.													


        4.1.	Работнику устанавливается сменный режим рабочего времени по графикам сменности. С действующим графиком сменности работник ознакомлен при заключении настоящего трудового договора, с каждым последующим графиком сменности работник знакомится под роспись не позднее чем за один месяц до введения его в действие. Работа в течение двух смен подряд запрещается.													
													
(иные условия сменной работы)													

        4.1. Работник принимается для работы в ночное время. Работнику устанавливается сменный режим работы в соответствии с графиком сменности, утверждаемым Работодателем.													
        4.1.1.	Работнику устанавливается смена продолжительностью [ЧасовНочнойСмены] [ТекстЧасовНочнойСмены]													
       Время начала работы - __час__мин. Время окончания работы - __ час. __ мин.													
       Время перерыва для отдыха и питания – с __час.__ мин. до __ час. __ мин.													